[學術討論]有咩chemical遇水會有化學作用加熱

朋友讀chem ,佢有嘢唔明想問我，除咗石灰仲有咩呢

potassium?

你係咪想要呢d?

鉀 鈉 嗰啲高活性嘅chemical
正常會用酒浸住

油*

[17:14, 12/11/2019] Alan Law😇: ⚠轉出去⚠
❗大學 Lab 善用化學品反抗❗
❗HNO3❗
❗Mg❗
❗NH4NO3❗
❗NaOH❗
❗ANFO❗
❗ANSU❗

屌有次有個fd醉咗喺地鐵入面痾尿
一開車啲尿就流嚟流去，搞到啲人下個站即刻落車
諗起都覺得區心

Group 1 2 elements
好多dilution reaction exothermic 其中conc. Sulphate acid最勁
白磷

有youtuber教大家整槍

拎到出來先得架
要本身stable 加水先有reaction

鎂

鎂唔夠活躍

左邊果2行

不過用鉀鈉鈣加水 其實連牆都炸唔爛 搵ANFO ANSU好過

K Na Ca

鎂鈉鋰鉀

我諗起支那海底撈一人火鍋包...

好似就係用石灰原料

Caesium

酸同鹼溝埋
越濃越好